\documentclass[11pt]{article}

\setlength{\topmargin}{-.5in}
\setlength{\textheight}{9in}
\setlength{\oddsidemargin}{.125in}
\setlength{\textwidth}{6.25in}

\usepackage{mathtext}
\usepackage{indentfirst} % красная строка в начале каждой секции
\usepackage[english, russian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lscape}
\usepackage{longtable}
\usepackage{listings}
\usepackage{amsmath}
\begin{document}
\thispagestyle{empty}
\newpage
\begin{center}

\Large{Минобрнауки России\\
Санкт-Петербургский Государственный Полиехнический Университет\\
Институт Информационных Технологий и Управления\\
\textbf{Кафедра <<Информационные и управляющие системы>>}}

\vfill

\Large{\textbf{Отчет}}\\
\LARGE{\textbf{Домашняя работа №7}\\
\Large{по дисциплине «Математическая логика и теория автоматов»}\\

\bigskip
\medskip
\vfill

{\raggedright Выполнил\par}
Студент группы 33504/3 \hfill А.Ю.Кащеев\\
~\\
%{\raggedright Руководитель\par}
Старший преподаватель \hfill И.В.Шошмина\\
~\\
{\par \raggedleft <<\underline{\ \ \ \ \ }>>~\underline{\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ }~\number\year г. \par}

%\vspace{\fill}
\vfill

Санкт-Петербург\\ \number\year}
\end{center}
\newpage
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
\section*{2.6.24}
\subsection*{Задание}
На интерпретации:\\
Универсум -- множество всех натуральных чисел;\\
Двуместный функциональный символ $f$ для пары $(x,\ y)$ определяет сумму $x+y$;\\
Константа $a$ -- число 5;\\
Двуместный предикатный символ $Р$ на паре термов $(t,\ u)$ определяет
отношение равенства $t = u+2$.

Oпределите значения истинности следующих предикатов:
\begin{itemize}
\item[а)] $\forall x,\,\exists y.\,P(f(x,\,y),\,a)$.
\item[б)] $\forall y,\,\exists x.\,P(f(x,\,a),\,y)$.
\item[в)] $\exists y,\,\forall x.\,P(f(a,\,y),\,x)$.
\item[г)] $\forall y,\,\forall x\,P(f(x,\,y),\,x)$.
\item[д)] $\exists x,\,\exists y.\,P(f(x,\,y),\,x)$.
\item[е)] $\exists y.\,P(f(a,\,y),\,a)$.
\end{itemize}

\subsection*{Решение}
\begin{itemize}
\item[а)] $\forall x,\,\exists y.\,P(f(x,\,y),\,a)$.
		
	\textit{Для любого $x$ существует такой $y$, что:} $(x+y=a+2)\ \rightarrow\ (x+y=7)\
	\rightarrow\ (y = 7-x)$.
	
	Этот предикат ложный, т.к. мы можем получить $y$, не входящий в
	множество натуральных чисел.
\item[б)] $\forall y,\,\exists x.\,P(f(x,\,a),\,y)$.

	\textit{Для любого $y$ существует такой $x$, что:} $(x+a=y+2)\ \rightarrow\ (x+5=y+2)\
	\rightarrow\ (x = y-3)$
	
	Этот предикат ложный, т.к. $x$ может оказаться ненатуральным числом.
\item[в)] $\exists y,\,\forall x.\,P(f(a,\,y),\,x)$.

	\textit{Существует такой $y$ при котором для любого $x$ выполняется:} $(a+y=x+2)\
	\rightarrow\ (3+y=x)$\\
	
\item[г)] $\forall y,\,\forall x\,P(f(x,\,y),\,x)$.

	\textit{Для любого $y$ при любом $x$ выполняется:} $(x+y=x+2)\ \rightarrow\ 
	(y=2)$\\
	
\item[д)] $\exists x,\,\exists y.\,P(f(x,\,y),\,x)$.
	
	\textit{Существует такой $x$ при котором существет $y$ такой, что:} $(x+y=x+2)\
	\rightarrow\ (y=2)$
	
	Предикат истинный.\newpage
\item[е)] $\exists y.\,P(f(a,\,y),\,a)$.

	\textit{Существует такой $y$, что:} $(a+y=a+2)\ \rightarrow\ (y=2)$
	
	Предикат истинный.
\end{itemize}
\newpage
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
\section*{2.7.23}
\subsection*{Задание}

С помощью предиката запишите формальное утверждение, что
последовательность действительных чисел $a_{1},\,a_{2},\,\dots,\,a_{n},\,\dots$ не
является арифметической прогрессией.

\subsection*{Решение}

В первую очередь запишем формальное утверждения, что последовательность \textbf{является}
арифметической прогрессией.

Пусть $A(i)$ -- элемент последовательности. Тогда:\\
\begin{equation*}
					(\forall n \in \textbf{N})\,\textbf{(}\exists d,\,A(n)\in
					 \textbf{R}\textbf{)}.\ (A(n+1)-A(n)=d
					\ \&\ A(n)-A(n-1)=d)
\end{equation*}
\newpage
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
\newpage
\section*{2.8}
\subsection*{Задание}

\subsection*{Решение}
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
\newpage
\section*{2.8}
\subsection*{Задание}

\subsection*{Решение}
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
\end{document}